# Aula 16 - Formulário 1/2

## Qual a diferença das tag(s) de formulário, comparado com as demais?

Os campos, ou `inputs` permitem recolher dados do usuário, em outras palavras, é uma ponte de comunicação do usuário com o sistema.
É importante observar que os dados por vezes precisam se modificados para se encaixar perfeitamente com o que o sistema necessita. Apelidamos esse processo de modificação de **tratamento**.

## Como normalmente os dados são tratados?

A princícpio não iremos aprofundar nossa abordagem sobre arquitetura de sistemas, porém é fundamental comepreender que os formulários que trabalharemos enviarão as informações para um sistemna a partir de um serviço disponilizado via API - Interface de programação de aplicações. O processo é simples, a partir de um formulário coletamos os dados e enviamos para o sistema a partir de um link seguindo um **método de envio**.

## Métodos de envio

É possível emular dois métodos de envio a partir de um documento HTML, são eles `GET` e `POST`.

```html
<html>
  <head>
    ...
    <title>...<title>
  </head>
  <body>
    <form action="https://api.sistema.com/cadastrar" method="GET">
      ...
    </form>
  </body>
</html>
```

### GET

Enviar os dados do formulário via URI, ou seja, os dados são enviados como parametro na URL.

### POST

Enviar os dados do formulário no corpo de uma requisição HTTP.

## Tipos de campos de formulário

### `<input>`
```html
<input name="nome" type="text">
```

## Validações

### `required`

```html
<input name="cpf" type="text" required>
```

### `type=""`

```html
<input name="nome" type="nome">
<input name="email" type="email">
<input name="telefone" type="tel">
<input name="senha" type="password">
```

## Semântica

### `<label for="">`

```html
<label for="nome">Nome completo</label>
<input id="nome" name="nome" type="text">
```

**Nota:** Para associar a `label` ao `input` deve-se utilizar o atributo **id**. 

### `placeholder=""`

```html
<label for="nome">Nome</label>
<input id="nome" name="nome" type="text" placeholder="Digite seu nome completo">
```